\begin{Solution}{1}

    \begin{eqnarray*}
       h(x)=2x^2+6x+1\\
       h(x)=2(x^2+3x+\frac{1}{2})\\
       h(x)=2(x+\frac{3}{2})^2+1-2\frac{9}{4}=2\left(x+\frac{3}{2}\right)^2-\frac{7}{2}
    \end{eqnarray*}

Ainsi $h(x)\geq \frac{-7}{2}$ et $h(-\frac{3}{2})=\frac{-7}{2}$ ce qui
signifie que $h$ admet $\frac{-7}{2}$ comme minimum et qu'il est
atteint pour $x=-\frac{3}{2}$.

    \begin{center}
  \includegraphics[width=10cm]{complexe_fig4}
\end{center}

% \noindent \framebox{2} {\tt forme\_canonique(x{\tt\symbol{94}}2+4x-5) } \\
% \begin{equation} \label{eq:1}
% \left(x+2\right)^{2}-9
% \end{equation}
% \noindent \framebox{3} {\em Le sommet a pour coordonn.e (-2;-9)\/} \\
% \noindent \framebox{4} {\tt forme\_canonique(x{\tt\symbol{94}}2+5x-6) } \\
% \begin{equation} \label{eq:3}
% \left(x+\frac{5}{2}\right)^{2}+\frac{-49}{4}
% \end{equation}
% \noindent \framebox{5} {\em Le sommet a pour coordonn.e (-5/2;-49/4)\/} \\
% \noindent \framebox{6} {\tt forme\_canonique(2x{\tt\symbol{94}}2+6x+1) } \\
% \begin{equation} \label{eq:5}
% 2 \left(x+\frac{3}{2}\right)^{2}+\frac{-7}{2}
% \end{equation}
% \noindent \framebox{7} {\em Le sommet a pour coordonn.e (-3/2;-7/2)\/} \\
% \noindent \framebox{8} {\tt forme\_canonique(x{\tt\symbol{94}}2+2x+4) } \\
% \begin{equation} \label{eq:7}
% \left(x+1\right)^{2}+3
% \end{equation}
% \noindent \framebox{9} {\em Le sommet a pour coordonn.e (-1;3)\/} \\
% \noindent \framebox{10} {\tt  } \\


  
\end{Solution}
\begin{Solution}{2}

    \begin{eqnarray*}
      \label{eq:2}
      h(x)=0\\
      2\left(x+\frac{3}{2}\right)^2-\frac{7}{2}=0\\
      \left(x+\frac{3}{2}\right)^2=\frac{7}{4}\\
      x+\frac{3}{2}=\frac{\sqrt{7}}{2}\text{ ou }
      x+\frac{3}{2}=-\frac{\sqrt{7}}{2}\\
      x=\frac{\sqrt{7}-3}{2}\text{ ou }  x=-\frac{\sqrt{7}+3}{2}
    \end{eqnarray*}
    \begin{center}
  \includegraphics[width=10cm]{complexe_fig5}
\end{center}

  
\end{Solution}
\begin{Solution}{3}
  Pour le dernier calcul, nous n'avons pas encore défini la division
  de deux nombres complexes... d'après le logiciel cela semble
  possible. Quel sens donner à la division de deux nombres complexes?



\begin{center}
  \includegraphics[width=10cm]{complexe_fig6}
\end{center}

\end{Solution}
\begin{Solution}{4}
  \begin{equation*}
    \frac{z_1}{z_2}=\frac{-3+2\i}{1-2\i}=\frac{(-3+2\i)(1+2\i)}{5}=\frac{-7}{5}-\frac{4}{5}\i
  \end{equation*}

\begin{center}
  \includegraphics[width=10cm]{complexe_fig7}
\end{center}
\end{Solution}
